**山口紗彌加**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[福岡縣出生](../Page/福岡縣.md "wikilink")，[FLaMme事務所所屬的女藝人](../Page/FLaMme.md "wikilink")。身高158公分，[血型是O型](../Page/血型.md "wikilink")、[星座為](../Page/星座.md "wikilink")[水瓶座](../Page/水瓶座.md "wikilink")。學歷為堀越高等學校畢業，帝京大學文學院國際文化學系肄業。

## 演出作品

### 電視劇集

  - [青春無悔](../Page/青春無悔.md "wikilink") (若者のすべて)（1994年10月19日 -
    12月21日、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）飾演 原島妙子

  - 假面高校生（1995年7月4日 - 11日） 飾演 高野由紀

  - [16歲新娘](../Page/16歲新娘.md "wikilink") (花嫁は16歳\!)（1995年10月16日 -
    12月18日、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")） 飾演 杉村千秋

  - [銀狼怪奇檔案](../Page/銀狼怪奇檔案.md "wikilink") 第4集（1996年1月13日 -
    3月16日、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）飾演 五代美香

  - [魔影紫光](../Page/魔影紫光.md "wikilink")（1996年7月1日 - 9月1日、朝日） 飾演 尾崎舞子

  - [美味關係](../Page/美味關係.md "wikilink") (おいしい関係)（1996年10月14日 - 12月16日、富士）
    飾演 森由美

  - 兩個人 ～Wherever You Are～（1997年4月14日 - 6月23、朝日）飾演 長谷部真子

  - 甜蜜結婚（1998年1月8日 - 3月19日、富士） 飾演 小川晴子

  - 凍夏（1998年7月6日 - 9月4日、日本電視台） 飾演 及川惠利子

  - 夏日幽會 （1998年7月3日 - 9月11日、TBS） - 遠藤祥子

  - 走れ公務員\! POLICE WOMAN（1998年10月13日 - 12月8日、富士） 飾演 茂原幸江

  - [只有可愛不行嗎?](../Page/只有可愛不行嗎?.md "wikilink")（1999年1月11日 - 3月15日、朝日） 飾演
    谷口節子

  - [新・我們的旅行 Ver.1999](../Page/前程錦繡_\(電視劇\).md "wikilink")（1999年、日本電視台）

  - The Doctor（1999年7月4日 - 9月19日、[TBS](../Page/TBS.md "wikilink")） 飾演
    奥山麻美

  - 月下棋士（2000年1月17日 - 3月13日、朝日） 飾演 立原真由美

  - 神秘之夜 從綾辻行人・有栖川有栖而來的挑戰書2「再一次、安樂椅子偵探」（2000年12日 - 19日、朝日）飾演 葉村奈緒

  - [花村大介](../Page/花村大介.md "wikilink")（2000年7月4日 -
    9月19日、[關西電視台](../Page/關西電視台.md "wikilink")） 飾演 高村明日香

  - 在我們之間 第10回『不要別離』（2001年3月17日、朝日）

  - Drama D mode「陰陽師」 第1話（2001年4月3日、[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")） 飾演
    玉草

  - 叛亂之旅（2001年10月6日、7日、朝日） 飾演 本多真澄

  - 戀愛中的TOP LADY（2002年1月8日 - 3月19日、關西電視台） 飾演 麻里

  - 甜心小廚師 第4話（2002年7月31日、TBS） 飾演 繪島亞紀

  - 演技者。「機械日記」（2003年7月22日 - 8月19日、富士）飾演 幸子

  - 預見命運之手（2003年11月15日、朝日放送）

  - 「神啊、怎麼了…」（2003年12月5日、富士）飾演 黑部舞

  - 我和她和她的生存之道（2004年1月6日 - 3月23日、關西） 飾演 坪井麻美

  - [水男孩2](../Page/水男孩2.md "wikilink") WATER BOYS2（2004年7月6日 - 9月21日、富士）

  - Premium stage Special特別企劃「9・11 NY恐襲真實的故事」（2004年、富士）

  - 若葉（2004年9月27日 - 2005年3月26日、NHK） 飾演 藤倉亞紀

  - [愛在聖誕節](../Page/愛在聖誕節.md "wikilink") 第8話（2004年11月29日、富士） 飾演 松田志穂

  - 最重要的人是誰？（2004年10月13日 - 12月15日、日本電視台）飾演 萌子

  - [熟女真命苦](../Page/熟女真命苦.md "wikilink") anego（2005年4月20日 - 6月22日、日本電視台）
    飾演 早乙女加奈

  - 為愛瘋狂 Love Stories II「マタをかける女」（2005年2005年9月21日、日本電視台）

  - 東京奇蹟之旅（2006年、日本電視台）

  - 凝視愛與死（2006年3月18日・19日、朝日）飾演 中田慶子

  - 「家族們的明日・尼崎列車事故的1年後・最後的贈與物」（2006年、富士）

  - [下北SUNDAYS](../Page/下北SUNDAYS.md "wikilink")（2006年7月13日 -
    9月7日、朝日）飾演江本亞希子

  - [14歲媽媽](../Page/14歲媽媽.md "wikilink")（2006年10月11日 - 12月20日 、日本電視台）飾演
    遠藤香子

  - 青春★ENERGY結婚披露宴～人生最惡劣的3小時～（2007年1月10日 - 3月21日 、富士）飾演 澤口由香里

  - 老婆這週要出牆（2007年2月27日、富士）飾演 水澤舞(田之上塔子)

  - [世界奇妙物語](../Page/世界奇妙物語.md "wikilink")'07
    春季特別編　「凌晨2時的門鈴聲」（2007年3月26日、富士）

  - [櫻桃小丸子
    (電視劇)第](../Page/櫻桃小丸子_\(電視劇\).md "wikilink")1話（2007年4月19日、富士）飾演
    侍應

  - [我的野蠻媽咪](../Page/我的野蠻媽咪.md "wikilink") （2007年10月16日 - 12月18日、富士）飾演
    小南八重

  - [交響情人夢](../Page/交響情人夢.md "wikilink") 新春特別篇（2008年1月4日·5日、富士）飾演 並木優子

  - [鹿男異想世界](../Page/鹿男異想世界.md "wikilink") 第1話（2008年1月17日、富士）飾演 悅子

  - 被取締役新入社員（2008年3月31日、TBS系）飾演 柏原美奈子

  - [你不是犯人吧？第](../Page/你不是犯人吧？.md "wikilink")4話（2008年5月2日、朝日）飾演 鴨川里紗

  - [暴走兄妹](../Page/暴走兄妹.md "wikilink")（2008年7月12日 - 9月20日、日本電視台）飾演 宮園薰

  - 柳生一族的陰謀（2008年9月28日、朝日）飾演 万

  - 小兒救命(2008年10月16日 - 12月18日、朝日)飾演 樋口流衣

  - [紅綫](../Page/紅綫_\(日本電視劇\).md "wikilink")(2008年12月20日 -
    2009年2月28日、富士）飾演 石川真知子

  - [結婚萬歲](../Page/結婚萬歲.md "wikilink") 第3話（2009年5月4日、富士）飾演 金子杏里

  - [絕對零度～未解決事件特命捜査～](../Page/絕對零度_\(電視劇\).md "wikilink")（2010年4月13日 -
    6月22日、富士） 飾演 高峰涼子

  - [黃金豬～會計檢察廳·特別調查課～](../Page/黃金豬～會計檢察廳·特別調查課～.md "wikilink")（2010年10月20日
    - 12月15日、日本電視台） 飾演 堤霙

  - 黃昏流星群～C-46星雲（2011年2月20日、富士） 飾演 宮部志乃

  - [絕對零度～特殊犯罪潜入搜査～](../Page/絕對零度_\(電視劇\).md "wikilink")（2011年7月12日 -
    9月20日、富士） 飾演 高峰涼子

  - [HUNTER～那些女子，賞金獵人～](../Page/HUNTER～那些女子，賞金獵人～.md "wikilink")（2011年10月11日－2011年12月13日、關西電視台）飾演
    井坂茜

  - [再也不誘拐了](../Page/再也不誘拐了.md "wikilink")（2012年1月3日、富士） 飾演 竜川潤子

  - [被稱作早海的日子第](../Page/被稱作早海的日子.md "wikilink")3－7話、最終話、SP前篇 /
    後篇（2012年1月29日 - 2月26日·3月18日·6月10日·19日、富士）飾演 入江亞季

  - 家で死ぬということ（2012年2月25日、[NHK名古屋放送局](../Page/NHK名古屋放送局.md "wikilink")）飾演
    伊藤柚木

  - [都市怪談之女](../Page/都市怪談之女.md "wikilink") 第5話（2012年5月11日、朝日） 飾演 大楠櫻

  - [東野圭吾推理劇場](../Page/東野圭吾_懸疑故事#結婚報告.md "wikilink")
    第9話「結婚報告」（2012年9月6日、富士） 飾演 山下典子

  - [TOKYO機場～東京機場管制保安部～](../Page/TOKYO機場～東京機場管制保安部～.md "wikilink")（2012年10月14日
    - 12月23日、富士） 飾演 城之内玲子

  - 惡女們的手術刀 episode2（2012年12月21日、富士）飾演 太田理沙子

  - [神探伽利略](../Page/破案天才伽利略.md "wikilink") 第二季
    最終章「聖女的救贖」（2013年6月17日・23日、富士） 飾演
    若山晴美

  - [A.I.人工智慧男友](../Page/A.I.人工智慧男友.md "wikilink")（2013年10月13日 －
    12月15日、TBS） 飾演 小松左京子

  - Silent Poor（2014年4月8日 - 6月3日、NHK） 飾演 水澤純子

  - 家族狩獵（2014年7月4日 - 9月5日、TBS） 飾演 清岡美步

  - 金田一耕助VS明智小五郎 再度（2014年9月29日、富士） 飾演 柳條雪夜

  - [辯護師新人王](../Page/辯護師新人王.md "wikilink")（2014年10月2日 - 12月18日、讀賣） 飾演
    高田夏美

  - [替罪羊](../Page/替罪羊_\(電視劇\).md "wikilink")（2015年4月12日 -
    5月3日、[WOWOW](../Page/WOWOW.md "wikilink")）飾演 秋本月冴

  - [歡迎來我家](../Page/歡迎來我家.md "wikilink")（2015年4月13日 - 6月15日，富士）飾演 西沢攝子

  - [脫黑～不再當黑社會～](../Page/脫黑～不再當黑社會～.md "wikilink")（2015年4月～6月、TBS）飾演
    有留章子

  - [危機大神](../Page/危機大神.md "wikilink")（2015年7月8日 - 9月16日、富士）飾演 橘由香

  - [產科醫鴻鳥](../Page/產科醫鴻鳥.md "wikilink")（2015年10月16日 - 12月18日、TBS）飾演
    新井恵美

  - [警報 刑警×女友×完全惡女](../Page/警報_刑警×女友×完全惡女.md "wikilink")（2015年10月20日 -
    12月15日）飾演 千歲弘子

  - [貓侍:玉之丞、進軍江戶](../Page/猫侍.md "wikilink") 玉之丞
    江戸へ行く（2016年2月19日、神奈川電視台）飾演 美和

  - [夏樹靜子懸疑](../Page/夏樹靜子.md "wikilink") 光之崖（2016年2月20日、富士）飾演 北沢昌代

  - 週一Golden「民間科捜研 桐野真衣的殺人鑑定」（2016年3月14日、TBS）飾演 松島由香

  - [Love Song](../Page/悅音響起.md "wikilink") 第3話- （2016年4月25日-6月、富士）飾演
    渡邊涼子

  - [高考灰姑娘](../Page/高考灰姑娘.md "wikilink") （2016年7月10日-8月28日、NHK BS
    Premium）飾演 宮間塔子

  - [命運般的戀愛](../Page/命運般的戀愛.md "wikilink") （2016年9月23日-11月11日、NHK）飾演
    白井真帆

  - [IQ246〜華麗事件簿〜第七話](../Page/IQ246〜華麗事件簿〜.md "wikilink")（2016年11月27日、TBS）飾演
    美園麗子

  - [女城主 直虎](../Page/女城主_直虎.md "wikilink") （2017年1月8日-、NHK）飾演 奧山なつ

  - （2017年4月-、朝日）飾演 楠瀨司

  - [神奈小姐](../Page/神奈小姐.md "wikilink")（2017年7月18日、TBS）飾演 片岡美香

  - [產科醫鴻鳥2](../Page/產科醫鴻鳥2.md "wikilink")（2017年10月13日 - 12月22日、TBS）飾演
    新井恵美

  - [UNNATURAL](../Page/UNNATURAL.md "wikilink") 第一話（2018年1月12日）飾演 馬場路子

  - （2018年10月4日、[讀賣電視台](../Page/讀賣電視台.md "wikilink")）飾演 矢神亞梨沙

  - [絕對正義](../Page/絕對正義.md "wikilink") （2019年2月2日、富士台）飾演 高規範子

### 電影

  - ぼくは勉強ができない(1996年、東宝)
  - [摩斯拉](../Page/摩斯拉_\(1996年\).md "wikilink") (1996年、東宝) 飾演 羅拉
  - [摩斯拉2 海底大決戰](../Page/摩斯拉2_海底大決戰.md "wikilink") (1997年、東宝) 飾演 羅拉
  - [摩斯拉3 王者基多拉來襲](../Page/摩斯拉3_王者基多拉來襲.md "wikilink") (1998年、東宝)※旁白
  - [純愛手札](../Page/純愛手札.md "wikilink")(1997年、東映) 飾演 横山美潮
  - [富江 replay](../Page/富江.md "wikilink") (2000年、東映) 飾演 森田由美
  - ちんちろまい（2000年、Sony Pictures Japan) 飾演 餐飲服務員
  - 星級大改造（2006年2月、東宝) 飾演 田畑美香
  - 牛郎俱樂部 Waters（2006年3月、GAGA CORPORATION）
  - Check It Out, Yo\!（2006年4月、東宝） 飾演 南風原美奈
  - 幸福便當 (2009年9月、Kino Films) 飾演 玉川麗華
  - [電影版交響情人夢 最終樂章
    前篇](../Page/交響情人夢_\(日本電視劇\).md "wikilink")（2009年12月19日）
    飾演 並木優子
  - 壘球少年（2010年6月19日） 飾演 文字燒店老板娘
  - 拉麵侍（2011年4月7日） 飾演 神代嘉子
  - SOUP〜輪迴的故事〜（2012年7月7日） 飾演 花屋店主
  - FLARE（2014年4月26日）
  - 愚人節（2015年4月1日） 飾演 江藤絵里子
  - [乒乓少女大逆襲](../Page/乒乓少女大逆襲.md "wikilink")（2017年10月21日） 飾演 佐野聖子

### 廣播劇

  - 山口紗彌加のNEC Web STATION（2000年8月－2004年3月27日）

### 個人唱片

  - 赤い花～missing you (1998年、ジェネオン エンタテインメント)
  - Little Wing (1998年、ジェネオン エンタテインメント)
  - BABY MOON (1998年、ジェネオン エンタテインメント)
  - April fool (1999年、ジェネオン エンタテインメント)
  - 100%LOVE (2000年、ジェネオン エンタテインメント)
  - Toy Ring～Love Me 100%～ (2001年、アンティノスレコード):在HEY\!HEY\!HEY\!節目以歌手身分出場
  - HORIZON (2005年、コロムビアミュージックエンタテインメント)

### 寫真集

  - Precious (1998年、ワニブックス) ISBN 978-4847024924
  - Romanstic (1999年、ジェネオン エンタテインメント)
  - FRAGILE (2000年、集英社) ISBN 978-4087803143

## 外部連結

  - [所屬事務所FLaMme的官方介紹頁](http://www.flamme.co.jp/actress/profile.php?talentid=3)

[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:福岡市出身人物](../Category/福岡市出身人物.md "wikilink")
[Category:帝京大學校友](../Category/帝京大學校友.md "wikilink")